【修例風暴】傳政府內部曾思考特赦被捕人士可行性

《經濟通通訊社５日專訊》據《香港電台》報道，政府內部據悉曾思考過引用《基本法》４８條１２款，特赦反修例活動中被捕人士的可行性，但必須先完成整個司法程序，亦不能事前作表態，以免影響法治精神。

消息稱，行使特赦權不能「一刀切」，要逐一審視每個已判決的個案，亦不能單憑特首個人想法決定特赦誰，而要有劃一和客觀的執行標準，例如基於獨立調查委員會的建議，或宗教領袖等人士提出的呼籲。

特首辦回覆《港台》查詢時表示，《基本法》賦予行政長官赦免或減輕刑事罪犯刑罰的職權，同時特首亦清楚表明，不希望發放違法人士會獲赦免的錯誤信息。律政司則指，一直就現時情況進行法律研究，向政府提供法律意見。《基本法》賦予行政長官行使的赦免或減輕刑事罪犯刑罰的職權，只可在定罪後才能行使。（ｃｌ）（ｚｚ）

最後可能係
特赦所有黑警 721白衣人
30歲以下唔會特赦

傳傳傳 傳你老母
6月傳解放軍入黎打仗到呢家
成日搞埋D小動作

特你老母 根本告都告唔入啊！

防暴真係解放軍，今次有晒對話

特赦名單：
所有黑警
721白衣人
福建幫
瘋狂駕駛dc9
所有藍絲

提提你
11.24 區議會選舉

特你老母赦
咁多手足而家俾人打到終生殘廢 斷手斷腳
有d甚至已經犧牲左
一句特赦就可以逃避責任?
唔撚要你拖捨 攬住一齊死啦

放水俾建制區選拎票即, 信你都on9

最多咪就係特赦啲比人鳩拉鳩告嘅和理非 比人告暴動個班一定唔會理你

五大訴求
缺一不可

成日講到冇例子咁
當年警廉衝突咪又係特赦

但必須先完成整個司法程序，亦不能事前作表態，以免影響法治精神

屌你老母啦，清算黑警啦

又吹水

柒婆:
特赦呢D 白衫 / 藍衫 / 綠衫 / 藍絲
重判呢D 黑衫

講到自己有得話事咁
咪又係要聽中央支笛

拉